（造反?）華盛頓市長加入示威 公然與特朗普唱反調

15:46 2020/06/07

美國有黑人遭白人警員跪頸致死，事件觸發各地大規模示威。華盛頓特區市長鮑澤（Muriel Bowser）早前將白宮外的一段街道改名為「Black Lives Matter Plaza」（黑人性命攸關廣場），上周六（6日）她也加入示威隊伍。

首都華盛頓特區上周六出現大規模遊行，料有數以十萬計民眾上街抗議警暴及種族主義，華盛頓警方則表示約有6,000人參與。

華盛頓市長鮑澤（Muriel Bowser）也有參與示威，作為美國七名黑人女市長之一，鮑澤也育有1名年幼的女兒。《華盛頓郵報》引述鮑澤向示威者發表的講話，鮑澤指希望女兒可在「不怕去超市、不怕出門工作」的國家中成長。

特朗普一直與鮑澤不和，上周六更於社交媒體Twitter砲轟鮑澤——「華盛頓特區的無能市長鮑澤，她的預算完全失控，並不斷向我們求助，現在正與助她脫離尷尬局面的國民警衛隊作對。」

Source:

市長帶頭示威係咩玩法

不過明明d示威應該係洲政府自己去搞
無啦啦又怪侵侵？

有無理解錯

唔好成日用埋D支那狗概念啦好心
成日係到嗌「作反作反」

拋開其他野唔講，呢個先係民主既體現，地方政府對選民負責，而唔係完全服從國家元首

明明自己洲問題都有得怪總統

講造反個前設姐係美國係中央集權以下犯上
但美國係民主國家
總統有衆議兩院鉗制
州政府內政總統又無得干涉

成日反了反了
清朝思想

有乜問題
自由國家自然有表達意見自由
市長、州長、總統各司其職
唔係從屬關係
總統唔係皇帝，何來「作反」一說

香港公務員就被違反政治中立

呢d先叫高度自治，
特衰政府冇得比

呢啲咪識玩，出黎行兩行就成功幾個火頭由州政府傳去侵度
侵仔真係好無辜

華盛頓特區係你講法唯一唔適用嘅地方
DC係唔屬於任何一個州 亦都無權選參議院同眾議員
住DC嘅居民基本上係無任何政治代表可言

樓主係on9
reddit 係保守派論壇都講得出

笑左

蔡英文當年都自己落場示威喇
冇咩特別姐

我做得唔好

係總統既錯